# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2013, GitExtensions
# This file is distributed under the same license as the GitExtensions package.
# 
# Translators:
# 임지윤 <dtrlml26@ajou.ac.kr>, 2020
# LEE Hwanyong <hwan@ajou.ac.kr>, 2023
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Git Extensions Manual\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-05-24 23:16+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2015-05-24 19:21+0000\n"
"Last-Translator: LEE Hwanyong <hwan@ajou.ac.kr>, 2023\n"
"Language-Team: Korean (http://app.transifex.com/git-extensions/git-extensions-manual/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ..\z_appendix.rst:2
msgid "Appendix"
msgstr "부록"

#: ..\z_appendix.rst:5
msgid "Git Cheat Sheet"
msgstr "깃 치트 시트"

#: ..\z_appendix.rst:8
msgid "Action"
msgstr "동작"

#: ..\z_appendix.rst:8
msgid "Command"
msgstr "명령"

#: ..\z_appendix.rst:10
msgid "Create new repository"
msgstr "새 리포지토리 생성"

#: ..\z_appendix.rst:10
msgid "`$ git init`"
msgstr "'$ git init'"

#: ..\z_appendix.rst:12
msgid "Create shared repository"
msgstr "공유 리포지토리 생성"

#: ..\z_appendix.rst:12
msgid "`$ git init –-bare –-shared=all`"
msgstr "'$ git init –-bare –-shared=all'"

#: ..\z_appendix.rst:14
msgid "Clone repository"
msgstr "리포지토리 복제"

#: ..\z_appendix.rst:14
msgid "`$ git clone c:/demo1 c:/demo2`"
msgstr "'$ git clone c:/demo1 c:/demo2'"

#: ..\z_appendix.rst:16
msgid "Checkout branch"
msgstr "브랜치 첵크아웃"

#: ..\z_appendix.rst:16
msgid "`$ git checkout <name>`"
msgstr "'$ git checkout <name>'"

#: ..\z_appendix.rst:18
msgid "Create branch"
msgstr "브랜치 생성"

#: ..\z_appendix.rst:18
msgid "`$ git branch <name>`"
msgstr "'$ git branch <name>'"

#: ..\z_appendix.rst:20
msgid "Delete branch"
msgstr "브랜치 삭제"

#: ..\z_appendix.rst:20
msgid "`$ git branch -d <name>`"
msgstr "'$ git branch -d <name>'"

#: ..\z_appendix.rst:22
msgid "Merge branch (from the branch to merge into):"
msgstr "(병합 할 브랜치에서) 브랜치 병합"

#: ..\z_appendix.rst:22
msgid "`$ git merge PDC`"
msgstr "'$ git merge PDC'"

#: ..\z_appendix.rst:24 ..\z_appendix.rst:41 ..\z_appendix.rst:50
msgid "Solve conflicts (add --tool=kdiff3 if no mergetool is specified)"
msgstr "충돌 해결(병합 도구가 지정되지 않은 경우 add --tool=kdiff3)"

#: ..\z_appendix.rst:24
msgid "`$ git mergetool` `$ git commit`"
msgstr "'$ git mergetool' '$ git commit'"

#: ..\z_appendix.rst:27
msgid "Create tag"
msgstr "태그 생성"

#: ..\z_appendix.rst:27
msgid "`$ git tag <name>`"
msgstr "'$ git tag <name>'"

#: ..\z_appendix.rst:29
msgid "Add files/changes (. for all files)"
msgstr "파일/변경 사항 추가(. 모든 파일에 대해)"

#: ..\z_appendix.rst:29
msgid "`$ git add .`"
msgstr "'$ git add .'"

#: ..\z_appendix.rst:31
msgid "Commit added files/changes (--amend to amend to last commit)"
msgstr "추가된 파일/변경 사항 커미트(--amend 마지막 커미트로 수정)"

#: ..\z_appendix.rst:31
msgid "`$ git commit –m “Enter commit message”`"
msgstr "'$ git commit –m “커미트 메시지 입력”'"

#: ..\z_appendix.rst:33
msgid "Discard changes"
msgstr "변경 사항 삭제"

#: ..\z_appendix.rst:33
msgid "`$ git reset --hard`"
msgstr "'$ git reset --hard'"

#: ..\z_appendix.rst:35
msgid "Create patch (-M = detect renames –C = detect copies)"
msgstr "패치 생성(-M = 이름 변경 감지 –C = 복사본 감지)"

#: ..\z_appendix.rst:35
msgid "`$ git format-patch –M –C origin`"
msgstr "'$ git format-patch –M –C origin'"

#: ..\z_appendix.rst:37
msgid "Apply patch without merging"
msgstr "병합없이 패치 적용"

#: ..\z_appendix.rst:37
msgid "`$ git apply c:/patch/01-emp.patch`"
msgstr "'$ git apply c:/patch/01-emp.patch'"

#: ..\z_appendix.rst:39
msgid "Merge patch"
msgstr "패치 병합"

#: ..\z_appendix.rst:39
msgid "`$ git am -–3way –-signoff c:/patch/01-emp.patch`"
msgstr "'$ git am -–3way –-signoff c:/patch/01-emp.patch'"

#: ..\z_appendix.rst:0 ..\z_appendix.rst:0
msgid "`$ git mergetool`"
msgstr "'$ git mergetool'"

#: ..\z_appendix.rst:0
msgid "`$ git am –-3way -–resolved`"
msgstr "'$ git am –-3way -–resolved'"

#: ..\z_appendix.rst:44
msgid "Stash changes"
msgstr "변경 사항 스태시"

#: ..\z_appendix.rst:44
msgid "`$ git stash`"
msgstr "'$ git stash'"

#: ..\z_appendix.rst:46
msgid "Apply stashed changes"
msgstr "스태시된 변경 사항 적용"

#: ..\z_appendix.rst:46
msgid "`$ git stash apply`"
msgstr "'$ git stash apply'"

#: ..\z_appendix.rst:48
msgid "Pull changes (add --rebase to rebase instead of merge)"
msgstr "변경 사항 풀(--rebase 병합 대신 리베이스 추가)"

#: ..\z_appendix.rst:48
msgid "`$ git pull c:/demo1 master`"
msgstr "'$ git pull c:/demo1 master'"

#: ..\z_appendix.rst:0
msgid "`$ git commit`"
msgstr "'$ git commit'"

#: ..\z_appendix.rst:53
msgid "Push changes (in branch $ git push c:/demo1 master master:<new>)"
msgstr "변경 사항 푸시(브랜치에서 $ git push c:/demo1 master master: <new>)"

#: ..\z_appendix.rst:53
msgid "`$ git push c:/demo1`"
msgstr "'$ git push c:/demo1'"

#: ..\z_appendix.rst:55
msgid "Blame"
msgstr "책임"

#: ..\z_appendix.rst:55
msgid "`$ git blame –M –w <filename>`"
msgstr "'$ git blame –M –w <filename>'"

#: ..\z_appendix.rst:57
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: ..\z_appendix.rst:57
msgid "`$ git <command> --help`"
msgstr "'$ git <command> --help'"

#: ..\z_appendix.rst:60
msgid "Here are some default names used by Git."
msgstr "다음은 깃에서 사용하는 몇 가지 기본 이름입니다."

#: ..\z_appendix.rst:63
msgid "Default names"
msgstr "기본 이름"

#: ..\z_appendix.rst:65
msgid "master"
msgstr "마스터"

#: ..\z_appendix.rst:65
msgid "default branch"
msgstr "기본 브랜치"

#: ..\z_appendix.rst:67
msgid "origin"
msgstr "기원"

#: ..\z_appendix.rst:67
msgid "default upstream repository"
msgstr "기본 업스트림 리포지토리"

#: ..\z_appendix.rst:69
msgid "HEAD"
msgstr "HEAD"

#: ..\z_appendix.rst:69
msgid "current branch"
msgstr "현재 브랜치"

#: ..\z_appendix.rst:71
msgid "HEAD^"
msgstr "HEAD^"

#: ..\z_appendix.rst:71
msgid "parent of HEAD"
msgstr "HEAD의 부모"

#: ..\z_appendix.rst:73
msgid "HEAD~4"
msgstr "HEAD~4"

#: ..\z_appendix.rst:73
msgid "the great-great grandparent of HEAD"
msgstr "HEAD의 증조부모"

#: ..\z_appendix.rst:78
msgid "Menu map"
msgstr "메뉴 맵"

#: ..\z_appendix.rst:79
msgid ""
"The following image shows GitExtensions' menu structure at one glance "
"(v2.43):"
msgstr "다음 이미지는 깃 익스텐션의 메뉴 구조를 한 눈에 보여줍니다 (v2.43)."
